科大校長：必須討論問題根源

科大校長：必須討論問題根源

科大校長史維指社會應理解年輕人為何意識到後果下，仍然選擇衝擊。資料圖片

【本報訊】特首林鄭月娥在7.1閉門升旗禮上口說要包容和耐心聆聽，不足24小時就跟年輕人反面，半夜呼喚傳媒公開譴責佔領立法會的示威者。香港科技大學校長回應事件指，很多人覺得應該必須譴責暴力行為，但觀乎過去幾個星期的事態發展，不應該將事件視作短暫或單次的不滿行為，而須理解這群以年輕人及學生為主的示威者，在充份意識到後果下仍然作出這些行動。

相關新聞：抗爭者絕望 只想衝盡就完

林鄭及一眾官員為逃避香港市民，選擇7.1舉行閉門升旗禮。李家皓攝

民間聯署質問林鄭

科大校長史維昨日向校內師生發信，認為不論是重複相同的譴責聲明，抑或持續不斷衝突，均只會加深分化，對香港沒有益處，更會令香港成為終極輸家。史維在信件中指出，司法制度將會跟進示威者的行為，社會也會對事件有公論，「但我們必須討論問題根源，才能應對眼前的挑戰」。

超過20個民間團體及立法會議員亦向林鄭月娥發出公開信，要求特首回應民間訴求。信件指出，數萬人自發包圍立法會，向政府進一步施壓，反問林鄭月娥：「難道你以為這群年輕人並不知道他們需要承擔甚麼後果嗎？他們之所以不顧一切，是因為過去已經用盡了一切辦法，無論是聯署、登報、遊行，他們都通通試過；然而，你們卻仍然選擇漠視。」

公開信表示，理解抗爭者的絕望和憤怒，為了保衞香港的自由、人權、公義及法治，已做了很多，「今天所造成的一切全都是當權者的無能和偏聽」。聯署人呼籲特首立即表達撤回送中條例，並立即安排就6月12日的警民衝突召開特別調查委員會。

■記者周婷、伍雅謙

上一則
上一則
抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活

下一則
下一則
群警大搜捕 市民義載撤退者

抗爭者絕望 只想衝盡就完
採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良
年輕爸死守為仔女不放棄
抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活
群警大搜捕市民義載撤退者
散銀放售票機助戰友離場
盧偉聰否認空城計 稱怕人踩人
Cloudflare伺服器爆煲連登、立場死機
林鄭搞分化凌晨六譴責
避答落地獄 新聞處河蟹
市民轟政府擺細路上枱
傳政治局急商香港局勢
民主派不割席與年輕人同行
陳太：責任最大係林鄭
建制派撲出譴責抗爭者
陳沛然挑機約見777
議會不公成箭靶立會提早休會
黃之鋒議助身份入立會被阻
行會突改禮賓府舉行
西環集中營：政府舊橋打衝立會輿論戰
明哥貼立會抗爭照「紫荊太糜爛」
董啟章：他們破壞但非暴徒
林日曦斥林鄭置人命不顧
監警會主動查衝突報料者涉違法或報警
警告華勿違聯合聲明英：後果嚴重
《紐時》：示威者分歧增
台太陽花領袖：林鄭不知羞愧
反對服貿佔領立院24日
郭台銘：兩制試驗失敗
清場前最後一刻戰友抬走死士「一齊嚟一齊走！」